executable now

src/Jack/BML/coq-proofs/vcGen-wpMod/exec/wpMod.v
@@ -23,29 +23,31 @@ Inductive is_wpMod : stmt_m -> Assertion -> Assertion -> Prop :=
 	(fun ( s : State ) =>   
 	  p_and (p_implies (p_neq ( neval s  bExp  ) 0) (pre_t s))
 	   	    (p_implies (p_eq ( neval s  bExp  ) 0)     (pre_f s) ) ) 
-| is_wpMod_caseWhile : forall post pre_st invariant lVar bExp st1 , 
-      (forall St, 
-       (wpMod(st1, (fun sti => p_and
-         (p_forallv (fun x => (p_implies (p_not (p_in x lVar)) (p_eq (sti x) (St x)))))
-           (invariant sti))) ==> pre_st) -> 
-           wpMod((While   Invariant_m  bExp   (inv_m invariant lVar ) st1 ),
-                         post) ==>
-             (fun st_i : State  =>  p_and
-              (p_forallv (fun x => (p_implies (p_not (p_in x lVar)) (p_eq (st_i x) (St x)))))
-                 (p_and
-                   (invariant st_i ) (* Initialement l'inv est vrai *)
-                  
-                 (* la sortie boucle => la poste condition *)
-                 (p_and ( p_foralls 
-                      (fun st_fin => p_implies
-                       (p_forallv (fun x => (p_implies (p_not (p_in x lVar)) (p_eq (st_i x) (St x)))))             
-                       (p_implies (invariant st_fin) (p_implies (p_eq (neval st_fin bExp) 0) (post st_fin)))))
-                 
-                 (p_foralls ( fun st_ =>
-                   (* l'inv est preserve *) (p_implies
-                   (p_forallv (fun x => (p_implies (p_not (p_in x lVar)) (p_eq (st_i x) (St x)))))
-          	     (p_implies (invariant st_) 
-                          (p_implies (p_neq (neval st_ bExp)  0) (pre_st  st_) ) )) ))))))
+| is_wpMod_caseWhile : forall post pre_st invariant lVar bExp S , 
+   (*      (forall st,  *)
+       (wpMod(S, (fun stf => p_foralls (fun st =>
+            p_and
+             (p_forallv (fun x => (p_implies (p_not (p_in x lVar)) (p_eq (stf x) (st x)))))
+             (invariant stf)))) 
+         ==> pre_st  ) -> 
+      wpMod((While Invariant_m  bExp   (inv_m invariant lVar ) S ), post) ==>
+         (fun st_i : State  => 
+             p_and
+                (* Initialement l'inv est vrai *)
+                (invariant st_i )                    
+            (p_and 
+               (* la sortie boucle => la poste condition *)
+              (p_foralls 
+                  (fun st_f => 
+                   p_implies
+                     (p_forallv (fun x => (p_implies (p_not (p_in x lVar)) (p_eq (st_f x) (st_i x)))))             
+                       (p_implies (invariant st_f) (p_implies (p_eq (neval st_f bExp) 0) (post st_f)))))
+              (* l'inv est preserve *)
+              (p_foralls ( fun st_Si =>
+                 (p_implies
+                   (p_forallv (fun x => (p_implies (p_not (p_in x lVar)) (p_eq (st_Si x) (st_i x)))))
+          	     (p_implies (invariant st_Si) 
+                          (p_implies (p_neq (neval st_Si bExp)  0) (pre_st  st_Si) ) )) ))))
 	
 | is_wpMod_caseSeq : forall post pre_st2 pre_st1 st1 st2 ,
       ( wpMod(st2, post) ==> pre_st2) -> 
@@ -72,21 +74,221 @@ destruct H;auto.
 apply (IHHexec pre_f post);trivial.
 simpl in H; destruct H;auto.
 (* case while false *)
-simpl in H; destruct H. destruct H0.  destruct H1.
-apply (H1 s);auto.
+simpl in H; destruct H. destruct H0. 
+apply H0; intros...
+
 (* case while true *)
 simpl in H;
-destruct H. destruct H0. destruct H1.
-assert (H6 := H2  s H H0 n).
-assert (H7 := IHHexec1 _ _ H4 H6).
+destruct H. destruct H0. 
+assert (h := IHHexec1 _ _ H4 (H1 s (fun var toto => refl_equal (s var) )H n)).
+simpl in h. 
+assert(h1 := h s). 
+destruct h1. 
 apply (IHHexec2 _ _ Hwp).
-simpl in H7; destruct H7.
-simpl in |- *; repeat split...
+simpl...
+repeat split...
+intros.
+apply H0...
+intros; rewrite H5...
+intros.
+apply H1...
+intros.
+rewrite  H5...
 (* case seq *)
 apply (IHHexec2 _ _ H1).
 apply (IHHexec1 _ _ H4)...
 Qed.
 
+Fixpoint  wp_mod (S: Stmt Invariant_m) (post : Assertion) {struct S} : Assertion :=
+match S with
+| Skip => post
+| Affect var expr => (update_assert post var expr) 
+| If bExp st1 st2 => let pre_f := (wp_mod st2 post) in
+                                 let pre_t := (wp_mod st1 post) in
+                                 (fun (s : State ) =>   
+                                 	  p_and (p_implies (p_neq ( neval s  bExp  ) 0) (pre_t s))
+                                 	   	    (p_implies (p_eq ( neval s  bExp  ) 0)  (pre_f s)))
+| While  bExp   (inv_m invariant lVar ) s =>
+       let pre_st := (wp_mod s (fun stf => (p_foralls (fun st => 
+            p_and
+             (p_forallv (fun x => (p_implies (p_not (p_in x lVar)) (p_eq (stf x) (st x)))))
+             (invariant stf)))))
+         in 
+         (fun st_i : State  => 
+             p_and
+                (* Initialement l'inv est vrai *)
+                (invariant st_i )                    
+            (p_and 
+               (* la sortie boucle => la poste condition *)
+              (p_foralls 
+                  (fun st_f => 
+                   p_implies
+                     (p_forallv (fun x => (p_implies (p_not (p_in x lVar)) (p_eq (st_f x) (st_i x)))))             
+                       (p_implies (invariant st_f) (p_implies (p_eq (neval st_f bExp) 0) (post st_f)))))
+              (* l'inv est preserve *)
+              (p_foralls ( fun st_Si =>
+                 (p_implies
+                   (p_forallv (fun x => (p_implies (p_not (p_in x lVar)) (p_eq (st_Si x) (st_i x)))))
+          	     (p_implies (invariant st_Si) 
+                          (p_implies (p_neq (neval st_Si bExp)  0) (pre_st  st_Si) ) )) ))))
+	
+| Seq st1 st2 => 
+                      let pre_st2 := wp_mod st2 post in
+                      let pre_st1 := wp_mod st1 pre_st2 in
+                      pre_st1
+end.
+Axiom triche: forall p: Prop, p.
+
+Lemma equiv : 
+forall S, forall post pre,  wp_mod S post = pre  <-> wpMod(S, post) ==> pre.
+Proof with auto.
+intro S. 
+induction S; split; intros.
+
+(* Skip1 *)
+simpl in H; subst; apply is_wpMod_caseSkip.
+(* Skip2 *)
+inversion H.
+simpl in |- *...
+
+(* Affect 1 *)
+simpl in H; subst.
+apply  is_wpMod_caseAffect .
+(* Affect 2 *)
+inversion H.
+simpl in |- *...
+
+(* If 1 *)
+simpl in H.
+rewrite <- H.
+apply is_wpMod_caseIf.
+assert(h1 := IHS2 post (wp_mod S2 post)); destruct h1.
+apply H0...
+assert(h1 := IHS1 post (wp_mod S1 post)); destruct h1.
+apply H0...
+
+(* If 2 *)
+inversion H.
+simpl in |- *.
+assert(h_1 := IHS1 post pre_t); destruct h_1.
+assert(h1 := H8 H6).
+rewrite h1.
+assert(h_2 := IHS2 post pre_f); destruct h_2.
+assert(h2 := H10 H5); subst...
+
+(* While 1 *)
+rewrite <- H.
+cbv iota delta [wp_mod] beta iota.
+(* cbv beta.
+cbv iota. *)
+case i.
+intros a l.
+apply is_wpMod_caseWhile.
+intros.
+simpl.
+cbv iota delta [wp_mod] beta iota in IHS.
+case i.
+simpl in IHS.
+intros.
+assert (h := IHS 
+(fun stf : State =>
+p_foralls
+  (fun st : State =>
+   p_and
+     (p_forallv
+        (fun x : Var => p_implies (p_not (p_in x l)) (p_eq (stf x) (st x))))
+     (a stf)))
+((fix wp_mod (S0 : Stmt Invariant_m) (post0 : Assertion) {struct S0} :
+   Assertion :=
+   match S0 with
+   | Skip => post0
+   | Affect var expr => update_assert post0 var expr
+   | If bExp st1 st2 =>
+       fun s : State =>
+       p_and (p_implies (p_neq (neval s bExp) 0) (wp_mod st1 post0 s))
+         (p_implies (p_eq (neval s bExp) 0) (wp_mod st2 post0 s))
+   | While bExp i0 s =>
+       match i0 with
+       | inv_m invariant lVar =>
+           fun st_i : State =>
+           p_and (invariant st_i)
+             (p_and
+                (p_foralls
+                   (fun st_f : State =>
+                    p_implies
+                      (p_forallv
+                         (fun x : Var =>
+                          p_implies (p_not (p_in x lVar))
+                            (p_eq (st_f x) (st_i x))))
+                      (p_implies (invariant st_f)
+                         (p_implies (p_eq (neval st_f bExp) 0) (post0 st_f)))))
+                (p_foralls
+                   (fun st_Si : State =>
+                    p_implies
+                      (p_forallv
+                         (fun x : Var =>
+                          p_implies (p_not (p_in x lVar))
+                            (p_eq (st_Si x) (st_i x))))
+                      (p_implies (invariant st_Si)
+                         (p_implies (p_neq (neval st_Si bExp) 0)
+                            (wp_mod s
+                               (fun stf : State =>
+                                p_foralls
+                                  (fun st : State =>
+                                   p_and
+                                     (p_forallv
+                                        (fun x : Var =>
+                                         p_implies (p_not (p_in x lVar))
+                                           (p_eq (stf x) (st x))))
+                                     (invariant stf))) st_Si))))))
+       end
+   | Seq st1 st2 => wp_mod st1 (wp_mod st2 post0)
+   end) S
+  (fun stf : State =>
+   p_foralls
+     (fun st : State =>
+      p_and
+        (p_forallv
+           (fun x : Var => p_implies (p_not (p_in x l)) (p_eq (stf x) (st x))))
+        (a stf))))).
 
 
-   
+destruct h.
+intros.
+apply H0.
+cbv delta [wp_mod].
+simpl in  |- *...
+
+(* While 2 *)
+inversion H.
+simpl.
+
+assert(h := IHS (fun stf : State =>
+     p_foralls
+       (fun st : State =>
+        p_and
+          (p_forallv
+             (fun x : Var =>
+              p_implies (p_not (p_in x lVar)) (p_eq (stf x) (st x))))
+          (invariant stf))) pre_st).
+destruct h.
+assert(h1 := H7 H5).
+rewrite h1...
+
+(* Seq 1 *)
+simpl in H.
+apply is_wpMod_caseSeq with (wp_mod S2 post).
+assert(h1 := IHS2 post (wp_mod S2 post)); destruct h1.
+apply H0...
+assert(h1 := IHS1  (wp_mod S2 post) pre); destruct h1.
+apply H0...
+
+(* Seq 2 *)
+inversion H.
+simpl in |- *.
+assert(h_1 := IHS1 pre_st2  pre); destruct h_1.
+assert(h1 := H7 H5).
+assert(h_2 := IHS2 post pre_st2); destruct h_2.
+assert(h2:= H9 H2).
+rewrite h2; rewrite h1...
+Qed.
